港共呢幾年黎拉既政治犯 唔好忘記佢地......

【 我們見證的是，遊行示威都會變政治犯的時代... 】

文：A、K、腸
圖：

今天下午2點半，926公民廣場案將會作出判決。

什麼是 #政治犯

所謂政治犯，意思是因為他們的政治理由及行動所以被判刑的人，特別是反對政府或因批評政府的言論而入獄。在國際慣例上，我們衝量的是他的刑責是否因政治導致、有偏見的、以及具有政治報復性的。在2012年10月，歐洲理事會之國會大會（作為第一個跨國組織政治平台）就為政治犯定下定義，符合以下任何一項即屬於政治犯：
(1) 該囚禁違反了人權公約內的思想自由、良心自由、宗教自由、言論自由以及集會及組織自由。
(2) 該囚禁是僅僅因為政治原因作囚禁；
(3) 該囚禁的長度是跟控罪不合比例；
(4) 他／她被囚禁的待遇是與其他人不一樣；
(5) 該囚禁是經過不公平的審訊，以及跟政府當局的政治動機相關。
議案全文：

國際特赦組織(Amnesty International)的定義則分兩個層次：AI主力為良心犯倡議他們的無條件釋放，良心犯的定義為：「良心犯是那些因為政見、宗教、種族、性別、民族、語言、經濟地位、性傾向或其他身份而被監禁或限制自由」。如果被告有使用或倡議暴力，即不可被稱為良心犯，但即使不是非暴力的行動，也符合當中政治犯的定義。面對政治犯，AI一般要求公平審訊，政治犯的定義為「被告的案件有政治元素，不論是被告個人的政治動機、行為本身或是政權反應的動機均可」。

由此可見，政治犯並非只是政治口號，而是有法律上及國際社會都接受的定義，國家受到輿論的壓力也會儘快釋放這些政治犯。例如在歐洲理事會就促請格魯吉亞、阿塞拜疆（Azerbaijan）等地方釋放政治犯或給予公平審訊。一旦有了定義，我們也知道如何討論政治犯的問題、後果及反思。

以下僅為部分人士，名單按事件發生日期排序（18/8/2017 更新*）：
1. 葉寶琳（反新界東北，入獄2星期）
2. 張漢賢（反新界東北，入獄1星期）
3. 黃根源（反新界東北，入獄3星期，另一控罪為入獄8個月）
4. 梁曉暘（反新界東北，入獄13個月）
5. 黃浩銘（反新界東北，入獄13個月；雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中；928公眾妨擾案，審訊中）
6. 劉國樑（反新界東北，入獄13個月）
7. 梁穎禮（反新界東北，入獄13個月）
8. 林朗彥（反新界東北，入獄13個月；反釋法遊行案，審訊中）
9. 朱偉聰（反新界東北，入獄13個月）
10. 何潔泓（反新界東北，入獄13個月）
11. 周豁然（反新界東北，入獄13個月）
12. 嚴敏華（反新界東北，入獄13個月）
13. 招顯聰（反新界東北，入獄13個月）
14. 郭耀昌（反新界東北，入獄13個月）
15. 陳白山（反新界東北，入獄13個月）
16. 黃之鋒（926公民廣場案，入獄6個月；雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
17. 周永康（926公民廣場案，入獄7個月）
18. 羅冠聰（926公民廣場案，入獄8個月）
19. 戴耀廷（928公眾妨擾案，審訊中）
20. 陳健民（928公眾妨擾案，審訊中）
21. 朱耀明（928公眾妨擾案，審訊中）
22. 陳淑莊（928公眾妨擾案，審訊中）
23. 邵家臻（928公眾妨擾案，審訊中）
24. 張秀賢（928公眾妨擾案，審訊中）
25. 鍾耀華（928公眾妨擾案，審訊中）
26. 李永達（928公眾妨擾案，審訊中）
27. 曾健超（襲警及拒捕，入獄5星期）
28. 鄭錦滿（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，入獄3個月）
29. 歐煜鈞（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，入獄1個月，緩刑1年）
30. 蕭雲龍（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）

31. 文伙安（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
32. 黎宇聲（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
33. 羅慧茵（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
34. 陳子勛（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
35. 陳瑋鋒（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
36. 朱瑞英（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
37. 翁耀聲（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
38. 黃嘉義（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
39. 江金桃（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
40. 陳遨天（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
41. 陳柏陶（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
42. 陳榮華（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
43. 劉鐵民（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
44. 梁翰林（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
45. 岑敖暉（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
46. 司徒子朗（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
47. 朱緯圇（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
48. 周蘊瑩（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
49. 蔡達誠（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
50. 張啟康（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
51. 馬寶鈞（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
52. 黃麗蘊（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
53. 楊浩華（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
54. 張啟昕（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
55. 陳寶瑩（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
56. 朱佩欣（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
57. 郭陽煜（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
58. 趙志深（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
59. 麥盈湘（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
60. 關兆宏（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
61. 馮啟禧（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）
62. 熊卓倫（雨傘旺角清場刑事藐視法庭案，審訊中）

63. 陳耀成（蠔涌炸彈案，審訊中）
64. 鄭偉成（蠔涌炸彈案，審訊中）
65. 彭艾烈（蠔涌炸彈案，審訊中）
66. 胡啟賦（蠔涌炸彈案，審訊中）
67. 文廷洛（蠔涌炸彈案，審訊中）
68. 關迦曦（網絡23條藏有煙霧餅案，入獄3個月）
69. 楊逸朗（立會火燒垃圾桶案，監禁2年）
70. 葉卓賢（立會火燒垃圾桶案，被判入勞教中心）
71. 馮敬恩（圍堵港大校委會案，已被定罪，9月判刑）
72. 李峰琦（圍堵港大校委會案，已被定罪，9月判刑）
73. 陳柏洋（旺角初一衝突，監禁9個月）
74. 楊家倫（旺角初一衝突，監禁4年9個月）
75. 陳卓軒（旺角初一衝突，監禁21天）
76. 陳宇基（旺角初一衝突，監禁3個月）
77. 許嘉琪（旺角初一衝突，監禁3年）
78. 麥子晞（旺角初一衝突，監禁3年）
79. 薛達榮（旺角初一衝突，監禁3年）
80. 莫嘉濤（旺角初一衝突，審訊中）
81. 李倩怡（旺角初一衝突，審訊中）
82. 鍾志華（旺角初一衝突，審訊中）
83. 何錦森（旺角初一衝突，審訊中）
84. 霍廷昊（旺角初一衝突，審訊中）
85. 陳和祥（旺角初一衝突，審訊中）
86. 鄧敬宗（旺角初一衝突，審訊中）
87. 李卓軒（旺角初一衝突，審訊中）
88. 林永旺（旺角初一衝突，審訊中）
89. 葉梓豐（旺角初一衝突，審訊中）
90. 吳挺愷（旺角初一衝突，審訊中）
91. 楊子軒（旺角初一衝突，被判入教導所）
92. 羅浩彥（旺角初一衝突，監禁3年）
93. 連潤發（旺角初一衝突，監禁3年）

94. 黃台仰（旺角初一衝突，審訊中）
95. 梁天琦（旺角初一衝突，審訊中）
96. 容偉業（旺角初一衝突，審訊中）
97. 李諾文（旺角初一衝突，審訊中）
98. 盧建民（旺角初一衝突，審訊中）
99. 袁智駒（旺角初一衝突，審訊中）
100. 林傲軒（旺角初一衝突，審訊中）
101. 黃家駒（旺角初一衝突，審訊中）
102. 李東昇（旺角初一衝突，審訊中）
103. 林倫慶（旺角初一衝突，審訊中）
104. 吳文遠（披露受廉署調查人士身分案，審訊中；三文治擲梁振英案，審訊中；反釋法遊行案，審訊中）
105. 梁國雄（公職人員失當案，無罪釋放；藐視立法會案，審訊中；星島日報辯論比賽案，監禁7日）
106. 鄭松泰（倒轉國旗案，審訊中）
107. 林淳軒（反釋法遊行案，審訊中）
108. 周嘉發（反釋法遊行案，審訊中）
109. 葉志衍（反釋法遊行案，審訊中）
110. 陳文威（反釋法遊行案，審訊中）
111. 盧德昌（反釋法遊行案，審訊中）
112. 鄭沛倫（反釋法遊行案，審訊中）
113. 周樹榮（反釋法遊行案，審訊中）
114. 梁頌恆（立會非法集結案，審訊中）
115. 游蕙禎（立會非法集結案，審訊中）
116. 鍾雪瑩（立會非法集結案，審訊中）
117. 楊禮康（立會非法集結案，審訊中）
118. 張子龍（立會非法集結案，審訊中）

*編按：感謝熱心網友不斷提供資料，但始終難免掛一漏萬，希望大家給我們一點時間，讓我們想想如何能更有系統地去紀錄這些伙伴的付出和犧牲。

漏咗好多本土派不過唔緊要， 最緊要好白費佢哋嘅犧牲

6月9號遊行嘅方針:兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑

原來未打完，sorry

感謝所有政治犯無償付出，今次香港人會行埋你地果份！

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

[雨傘的教訓] 必須反守為攻 一鼓作氣 佔路無用

“If you want peace, prepare for war.”
From John Wick 3: Parabellum

原來拉左咁多

班篤灰左膠就算尻數喇